你地有無諗過因爲另一半太廢而想同佢分手？

廢嘅意思係指生活無所事事，靠食老本，個人冇興趣，無目標，無遠見，每一日得過且過。

有

無

太廢定義？ 定係貨不對辦？

如果一個人有十億cash+一幢樓
但佢每日做廢青無所事事得過且過
又會唔會話佢冇上進心?

咁樣同佢一齊 都幾悶 都唔知可以傾咩話題 無溝通咁一齊仲有咩意思

我個ex話過我類似既野
所以分左手之後努力咁做好自己
減肥做gym 專心讀書
但其實到最後得自己知
其實no one care

你另一半係呢個情況定只係假設性問題？
如果係後者 問啲假設性又咁極端嘅例子有咩意思？

答返樓主：有 會覺得自己嘥緊時間 投資係錯嘅人身上
好彩佢改變咗

所以香港冇真愛，咪又係同錢掛鈎

冇
佢未必係人地口中奮發圖強 好有上進心 有光明前途既人
但佢目標好清晰 知自己做緊乜野
見到佢做緊自己想做既事個個開心樣 乜都夠

錢呢啲野好死
兩個人一齊搵錢 夠食夠洗夠俾租就夠
完全冇諗過買樓 唔需要為錢嘈係最好

問題係大部分每日做廢青無所事事得過且過嘅人都無十億cash加一幢樓嘛

唔識家務 冇邏輯 唔關心身邊事物
每日淨係玩手機 msg要人秒回
出街食飯唔識禮儀 唔識同長輩溝通相處
全部死罪

現實係無咁多如果

Ching 你係有感而發？

咁你做咁多嘢去改變自己，會唔會因為係你太過care佢講嘅嘢？

如果變唔到，又分唔到手，係最辛苦

咁我覺得又唔係全部女都講錢嘅，但係只少你都要搞得掂自己先，唔使你另一半要負出埋你嗰一份先囉

現實就係有錢可以買浪漫，減少嘈交嘅方法之⼀

Ching 好大怨氣

唔否認有錢可以買浪費
但唔洗有錢 兩個人都可以好浪漫又唔嘈 睇心態啫

中學/大專時期都仲大機會遇到，出黎做嘢之後所有嘢都會因為錢而搞到好頭痕

根本只係香港地樓貴租貴先會搞成咁
外國鬼佬女既做manager,男既做文員仔一樣會行埋一齊結婚

其實都係架
唔想衰俾佢睇
我好幼稚Sor

佢好廢 但對我好好
不過有時都會有啲猶豫

點睇佢好認真打機嗰個開心樣？

多數呢個情況都會出現係女仔到，
不關心時事政治，不會中意天文地理知識野
淨係識得飲飲食食，去日本旅行，買名牌

有冇諗過好多勁嘅人一開始都係no one care 咁開始
只係成功咗 啲人就care
奮鬥嘅道路係孤獨 所以靠努力成功嘅人先咁多人鍾意

無
係人地出左聲先啦已經

講得啱！
Do our best and gods will do the rest!

無論老母啱定錯，都聽晒老母話，
老母要生仔，拎晒啲貓去人道毀滅，佢一句話：呢啲呀媽決定，我話唔到事
就由啲貓送死，就算我叫佢同呀媽講送畀人領養都唔肯講

佢老母叫佢返咩工，就返咩工，
突然叫佢讀返書，佢又讀返書，
唔諗下自己係想點行

咁佢有冇好認真陪你個個開心樣先
打機以外 有冇成日關心你先

男朋友都係打機打到痴線
以前食飯行街佢都打緊機
我仲要做佢支盲公竹

我唔會收收埋埋屈住唔講
我心平氣和咁同佢講過呢個問題

佢有任務/關卡要過 可以出門口前講聲
今日唔出街冇所謂 可以再約過
但我唔鐘意明明同緊你出街
但感覺上得自己一個
其實我好獨立 可以自己行街睇戲食飯
但唔鐘意出到黎俾人冷落

後尾佢都有收斂下同埋佢都好識做
佢打機唔得閒應我 會同我講聲
至少我唔洗等佢覆/搵佢住

每個人都有自己興趣架啦
你都有做自己野個個開心樣
你要俾佢知 佢打機之餘
仲記得抽時間陪你 花心機係你身上咪得

為錢嘈 真係好唔抵
明明兩個人一齊既原因 就唔係因為錢
點解最後會因為錢而分開
除非借大耳窿賭錢 呢啲真係冇得好講

其實大家都有做野 有收入
養得起自己 養得起屋企 仲有咩好嘈

佢會同我食緊飯嗰陣打機
但會同我講聲
不過始終同我食緊飯係我面前仲要打機我感覺都唔好受

十億cash 洗撚做廢青
偽命題

我前度係，係好就我不過因爲佢廢
又窮又無目標理想
之後去日本旅行英文都唔識多隻
又無認自己英文差，次次都係我主動問路
明明大家行緊都有拎野，佢成日話攰叫我幫手拎
我要拎住自己啲野加埋佢啲野
屋企又勁窮勁多雜物上佢屋企連開個冷氣都唔比
諗起佢真係好撚廢

我明！！！
我都好唔鐘意咁 好似不被尊重咁
其實呢樣野 要睇你地點溝通 攞個平衡

一係兩個都唔準食飯玩電話
一係一齊玩電話 唔準分開玩

叫佢轉隻game 你睇得明
起碼佢死左/輸左 可以笑下佢
其實我都係想有啲交流

利申 : 完全唔打機 睇唔明

我都係完全唔打機：（
佢打緊嘅時候我就無無聊聊碌手機
但其實我根本就唔想用電話
我想同佢傾計啫

會 收皮啦

一個人廢係唔會想對方進步
想一齊廢
你同佢講想進修 想學野 係會屌鳩你

又點唔大怨氣

仲要乜柒都唔識 出街又失禮

係啊!!! 我之前條仔，我話想學潛水，學車
會唔gur我
話自己都未去學，會有說話比我聽

但我理得佢
佢自己唔進步，就阻另一半，最on9係呢d

我上兩手都係咁 覺得呢種人好可悲
之前果個番萬寧pt番左兩日已經quit左
乜撚野番工大壓力

又冇生活技能 又唔識照顧自己
學業以外既野又乜都唔識

都算啦 自己想學野進修
竟然同我講識咁多野肯定為左出去溝女

我都係！！
同得佢出去 點會想戳電話 平時戳唔夠咩

男朋友開頭都有減少玩電話
後尾多返 但我接受

一黎 要自己心理調節 有啲野逼唔黎
二黎 佢知我其實想同佢傾下計 唔係完全唔俾佢玩

依家佢食飯打機個陣 都會問下我
用邊隊打好 課唔課金好

平時會主動講下啲game 既背景/人物
佢明知我冇興趣/聽唔明/唔記得
佢會搵啲有趣既切入點 等我冇咁悶

雖然我唔識打機 又陪唔到佢打
但見佢好認真咁話我知 其實我都幾開心
點都好過你問佢野 佢哦嗯下

陪佢一齊打

又唔係嘅，我識嘅女性入面，叻嘅比男多

Ching 你一定好努力

換轉係香港 男方一定受唔住女方高級過佢

可能轉個頭伯母唔鍾意你，叫佢同你分手

曾經比人嫌懶唔返工，
之後我而家搵得多過佢一倍有多

起碼有老本食

人地有條件無上進心 普通人1個無上進心 點睇到未來？

擺喺個心度，積積埋埋遲早爆，等對方得閒or心情好嘅事後同佢傾下

人係貪心嘅，得一想二，而家呢一刻夠，唔代表將來都夠。

得到既野係自己 唔需要為任何人做任何野
你有身型 有學歷搵到錢 需要特登話俾人知咩
佢係你ex 基本上可以話係無關係 佢點睇真係咁重要咩
搵個識欣賞你既好過喇

佢呀媽已經唔鍾意我啦

裙腳仔 最憎呢啲人
到底佢知唔知自己做緊乜野

自己叻啲carry佢就得啦

唔鍾意打機，覺得好無聊好唔實際

如果你男朋友仲係約20歲到，都情有可原，目標正常都仲係摸索階段，佢屋企窮，佢都唔想嘅，有邊個唔想做李嘉誠個仔

一半一半，我都有見過會想另一半進步嘅，可以養埋佢嘛

人係會追求進步，物質生活

我條女好飲識食,鍾意9買野,做家務要睇心情

而家9 hea 佢算

拖到自然散算

我唔否認有啲人係做少少野都會覺得好辛苦，呢個有可能係個人體格問題，其實我覺得嘅係你同你身邊識嘅人，都好似無一個人似佢係咁廢，所以你咪覺得佢無用囉

有
日日諗住嫁俾我就唔使做 打頹工賺錢買花戴 之後仲誇張到想我養埋佢屋企人 即刻飛咗

台妹

係 唔好燥/炆 拎出黎傾下
搵個啱既時間點都好緊要

唔好衰俾佢睇，但都要謙虛

咪拖住條女，放過人放過自己

港女

識咁諗係成熟嘅表現

有成功例子嘅，其實打機都係減壓方法之一，適量就好，過多就要傾下eg 成日掛住打機唔陪你or 你有事都唔理你

又唔好以怪哂佢嘅，可能又細到大都俾人操縱慣，霎時間你叫佢自己決定，佢會load 唔到

以前男朋友係咁
對我好好但個人真係好廢
無所事事冇遠見冇目標懶到出汁
講野又唔叻 語文能力差 生活唔少事都睇得出好垃圾咁
最後都係頂唔順分咗
雖則我知佢好錫我我都唔忍心見到佢咁傷心
但拖落去始終我過唔到自己

如果你真心對佢好嘅，佢feel 到嘅，但佢咁唔敢違抗佢老母嘅命呢就難講啲，Ching 好自為之

agger 覺得對方唔啱 就唔好浪費大家時間啦

你愛你自己，多過愛佢

其實諗落都幾反智

每次嬲/唔鐘意又唔講 自己谷埋谷埋
到爆個陣 先一次過講 仲要好委屈
其實對方真係未必知 原來你忍咁耐
你早啲講 佢都仲有機會 可以慢慢改

佢唔知 你又唔講 又想對方改
如果佢識讀心 就唔會惹你唔開心啦

有
唔洗佢搵到錢，只想佢腳踏實地，即使做sales都冇所謂，但無奈佢畢業幾年，到而家仲係每日返三四個鐘part time，日日訓到一點先醒，佢屋企催佢比家用比唔到，同我出街又次次都氹我比，唔知再繼續落去有咩意義，好似陪緊佢虛度光陰

港媽同港孩 同樣有罪
分分鐘叫佢食屎 佢真係食

俾啲正面影響佢嘛

一係搞掂佢啊媽
一係自己做定心理準備

呢啲事都唔係第一次聽

你地真係好偉大⋯⋯
擺明對方唔啱都咁容忍

冒昧一問，巴打你個名縮寫係咪CTC

呢點我承認
拉遠少少講，其實呢樣嘢有咩問題要值得俾人話
愛人之前首先要愛自己唔係咩，唔通要好愛對方然後將自己不斷矮化，為咗段關係犧牲好多對自己重要嘅嘢？
咁樣失去自我唔係更唔健康咩

雖然我無咁嘅問題，但如果另一半好廢柴而我又無法改變佢，我諗都會選擇分手 無興趣無夢想都無咩所謂，好多人都只係條平凡嘅鹹魚。但我接受唔到無常識無腦仲唔想改嗰種廢

不過我諗我唔會愛上一個咁嘅人，一開始相處已經會發覺呢啲 其他嘅廢，如果夠愛應該可以包容、互補下。

草埋草埋自己洗晒佢

我比男朋友咁話過....

曾經個ex都係你形容咁廢
我都容得下佢所有缺點
入到黎咁多人正評
睇黎我仲廢過佢
唔識做選擇先會令自己受傷

係愛呀哈利

有人係愛對方多過自己，而唔介意對方係點，所以我咪話你愛自己多啲囉

More?

佢同我一樣都係返自己家族屋企生意 但係佢話我hea 日日吃喝玩樂 但係其實明明佢自己都係咁
佢夠膽死開會玩食雞我都未話佢 但係我同我family friends傾公司野去左食飯 佢就話鳩我...
真心其實覺得自己都唔係廢🤦🏻‍♀️ 我養到自己先 雖然係靠屋企

男對女 同 女對男要求會有唔同

如果唔了解嘅話，就會覺得對方係Double Standard

我知
我係想問其實愛自己多一點有咩問題

係無問題嘅，但係你有無因爲咁而做咗啲傷害佢嘅嘢先？

係啊啱啱個個係咁 無興趣無夢想無內涵

咁本身廢唔廢都係相對既姐
但思想上廢 有手有腳都識做既野都唔試下捱下
就不如學下點做人先拍拖囉

你諗下如果娶個洗衫煮飯又唔識 執頭執尾又唔識
中學生都做到既pt又做唔到
第日有仔女唔通叫佢教？

女人無得有私人司機 無得去旅行影女神相fb ig 放閃 無一個穩定的家 就是死罪
作為男人有唔通唔用呢d錢係女人身上咩

唔好因為佢而失去自己！共勉之

21歲到囉 窮就更加要有目標理想啦
每人都要有無論係幾多歲
英文差到講都唔肯講先最廢！

我批我批你個波。。。。
諗起講故台n 年前有一篇